覺不覺泰妍唱功比人吹奏得太誇張？

恩地同黑妹都唔差過佢

iu

睇完恩地唱BANG BANG真係

佢係唔差嘅但名氣大過能力太多

受少時名氣照顧

點解sunny 成日無得solo

我都覺佢唱歌幾好聽 但live唔穩

睇過現場版
唔錯

一個8人團個個都solo, 會誤會拆夥, 8人團1-2個人solo已經夠晒多

應該在iu之上

邊方面先

agger

太妍最高

鄭恩地世界第一

我覺得iu好聽啲

泰妍

IU世界第一

好似話係sunny自己唔要
自從jessica脫團 團體活動有一半時間佢都好似好唔開心咁
講返正題 泰妍live好穩 雖然佢唔係聲厚 不過真係好似食cd咁

金泰妍世界第一

不覺

唔覺

唔覺喎最少好過恩地

唔覺wo 泰妍根本overrated
係班少時死忠推佢上神枱

恩地無論聲線辨晰度, 技巧都不及泰研
我覺得南珠都好過恩地

太妍唱功可能唔係最好，但係感情一定係第一

金南珠邊有咁勁

比黄牛狗搶哂啲飛

感情同iu差唔多既
不過live iu好啲 好似食cd咁
佢都有啲抖氣聲 有啲高音位唔係咁穩

聽過live先好講野 live超高質

高下立見

年齡

聽完佢d live
就知有d音係佢先去到

個人覺得IU好聽啲

想聽下有無link

恩地無快歌

都唔明點解唱功一般都咁多人去睇佢concert, 搞到我買唔到飛

音域技巧穩定 恩地贏
情感 泰妍贏
音色就見仁見智
不過我鐘意泰妍把聲多d 但唱功一定係恩地勁
至少唱高音唔會唱到辛苦

iu唱唔到依D高音

如果真係有天生識唱歌嘅體質, 恩地就係嗰種體質, 唔使點學同練, 掩住半邊嘴唱都唱贏好多人

佢係十年難得一見既天才

入面都係最鍾意佢爆twinkle嗰首

但係佢哋唔係都train過㗎咩

iu同太妍我成日都覺得係兩極
一個線條分明實實淨淨, 另一個曖昧不明充滿透明感

樓主老母d吹功都比人誇大左

恩地唔係話train左3個月就出道咩
佢細個上電視唱歌都已經好唱家班嘅功架

佢唱到但唔會咁有穿透力
話哂人地good day飄三段高音

iu 同泰妍恩地孝琳ailee完全兩回事黎

Iu好多氣假音呀嘛
真高音同假高音兩種風格冇話邊個勁啲
我淨係知live唱唔到高音一定係泰妍

恩地 第一

屌奶星比d sone 負皮死我了

佢原本係學聲樂架
3個月應該淨係計idol training

仲有另一個真天才ailee
可以睇佢出道前15,6歲d youtube片
同樣無學過唱歌

覺

恩地既穩定度 技巧 爆發力都高太妍一班
太妍係聲底比較靚

恩地係女團第一主唱，no doubt

唔知點先算係聲底靚, 但恩地係傳統識唱歌嘅人嘅聲底, 亦見過有人嫌太妍聲底薄, 真係各花入各眼

但泰妍唱歌果種情感我覺得IU都唔夠黎
佢果種感染力會令人忘記左佢唱歌技巧既美中不足

比咁多前輩專業人士點名讚過

泰妍往往能夠演繹出首歌嘅感情, 好有感染力

mini 1輯嘅u r同正規1輯嘅time lapse就好show到佢感染力 不過佢兩首歌嘅技巧都好足

孝琳呢

唱功
恩地>>>>太研

情感
太研>>恩地

聲底
各花入各眼

把聲厚薄 音色都有得練 係睇佢地練唔練
同意各花入各眼

唔係不嬲太妍都係贏感情？
無乜見人吹奏過佢唱功

明明就係davichi海麗

恩地 ailee 天生聲底厚 但都要練習既 只係事半功倍
太妍個類聲底冇咁厚既 就要好比心機練 佢可以唱到今時今日咁 挑戰到外國好多高難度既歌 其實佢好好喇
太妍有樣野好 佢唱歌好感染到觀眾係真既 恩地solo其實感染唔到我 投巧高表達唔到感情 有時會覺得造作

其實太妍係少時做到主唱 我覺得係少時冇一位天生聲底厚既成只支撐 太妍成日要唱晒啲嗌、高音位 我覺得佢都幾吃力

恩地技巧有 不過真係唔夠感情同投入感
我鍾意聽Ailee 除左感情帶動 仲好投入首歌
有一次睇二重唱 佢投入到差d企唔穩

泰妍無咩留意 可能把聲唔係鍾意既類型
只係聽過佢一兩首solo

恩地又唔係冇感染力嘅, 不過佢太慣於佢最擅長嘅唱法
唱嚟唱去都係咁冇乜突破

太妍就比較靠後天努力, 同埋好勇於嘗試唔同唱法, react to the k班古典樂手都讚過佢好識用聲
同埋sm嘅訓練其實好有系統, 同類或者相似風格嚟講佢技巧算紮實(雖然冇乜idol同佢同風格)

ailee我覺得佢太diva向, 聽得太多會滯

我又無呢個問題
其實佢唱some呢類型既歌都得 仲好聽過soyou

泰妍>Aliee>恩地

恩地就係有技巧有唱功 好似本身聲樂出身？
但都係感動唔到我

ailee同漿係一樣 一兩首誇啦啦
再聽就濟

恩地應該比人讚得太多 冇人壓力進去

On9 點會同漿一樣

恩地vs太妍vs iu vs ailee

泰妍把聲好性感
當年聽完into the new world就迷上佢把聲

音色黎講iu最靚

未必唔得

唱功
太妍>>>>恩地

情感
太研>>恩地

笑

正解

衛蘭>>>all

少時同Apink都有聽開，恩地嘅歌會覺得正幾好，但太妍會覺得佢好似將自己故事唱出嚟，會感覺到佢跟住首歌嘅情緒起伏，經常會有聽到有毛管棟感覺。

應該話佢唱到 但未必每次都成功(好易走音破音
但其他人就一定得

我好少睇過佢走音嘅live
你有link?

唔識用youtube？

勁既有天分既3個月都夠玩
唔的既就算出道做主唱之前做左10年練習生都係唔掂
大山婆

衛蘭好過漿，btw衛蘭唱得好聽過上面d人

太妍唱歌把聲會聽到喊 唔知點解
有穿透力有感情
Iu都好聽 兩個都有聽都鍾意 但硬係覺得兩把聲唔同類

好彩有巴打放飛 10號入場聽

睇上面條片
覺得恩地把聲識別度唔太高
以前都聽過佢/佢地啲歌

某啲歌手好似太妍 ailee 孝琳 iu 甚至exid 主唱 你聽幾次 已經認到佢把聲

除左感情 我諗識別度都係其中一個原因

我覺得佢唱功好，但聲線唔好聽，我同我家姐都覺得佢把聲好嘈 btw個人喜好問題，勿屌

iu把聲令人聽上癮

有呀
but揾唔到泰妍走音既片
仲以為你有

好撚普通

泰妍走音 #31

捉人走音真係好無聊 個個都會走音架啦有時連講野都會啦 而且佢地成日又唱又跳由其係comeback個排 把聲狀態唔好都唔出奇啦 利申無針對人黎講 相信iu 恩地 泰妍都會走音

覺得佢唱功唔錯, 發覺佢d主打除左副歌就係rap, rap同rap, 聲線中等, 高音怪怪地, 但總體ok估計有中上

覺得太妍ailee iu 孝琳同level
恩地就低一班 有技巧但感情唔強 唱唔出一首代表作

睇下啲live 泰妍上高音成日都cake住
I 首兩歌 上最高個位成功率係50/50
佢次次動作都好大 唔知係咪太緊張 想搵助力
但咁就衰左
我覺得係sm成日都比啲太難歌佢
佢最好聽既唔係難度高既歌
我仲記得佢以前團體 間唔中上高音都會失手
eg mr taxi 不過我忘記邊場了
可能成日太累 keep唔到水準

相反ailee iu個啲係因自己能力而去唱咩歌
所以啲live多數冇失守 高音都好穩

唔係難，係能力問題

唔係能力問題，係難

哈

其實每個人都有自己既音域
太高音未必fit到taeyeon

good
講得好

睇黎你岩食TWICE

認同 但係覺得PLAN A到宜家比唔到一首歌恩地發揮到自己

但係我覺得all for u 幾好聽
技巧唔高但是舒服

solar 恩地邊個勁啲

我認為泰妍iu打和

你可以list到十個好似恩地咁強唱功嘅女團diva
但唔可以list到十個太妍相似嘅女歌手，佢唱OST就好似將戲中女主角感情傳達係首歌度。

如果上競唱綜藝，恩地、率智、孝琳果d係贏晒

上競唱 iu實輸

呢個就係泰妍珍貴既地方

鐘意solar
但係恩地勁啲

感染王

恩地for sure

solar係要媽媽木三連星先至發揮到實力

l 呢首歌係佢先唱出果種味道

其他人唱，只會係高音表演丶聲樂表演

你又點解覺得IU實輸

sunny講野把聲好聽，做dj嗰陣真係
但唱歌真係好唔穩陣，同d咬字好chok

我覺得泰妍係玩tts 玩到傷曬把聲，d 歌真係好chur
好掛住佢d 慢歌，rain , UR 呢d 最表現到佢

恩地把聲好厚，有時係太厚，同埋太著重技巧，所以差少少

孝琳就其實快歌啱佢d